有咩書教股票估值？

求好書推介
中英文皆可

62歲算啦仲炒咩股

活到老 學到老

推

選股與估值

62歲唔洗點選啦
睇股息率同派息比率算啦

網名嚟
認真求教

唔好連退休金都輸埋呀

原理好簡單 主要三個步驟

1. 要知道股價 首先要知道future cash flows同discount rate

咁點搵discount rate呢？

2. 用股價同future cash flows計

咁點搵 future cash flows呀？

3. 用股價同上面計到既discount rate 計

咁點樣先知股價？

睇step 1

Easy

wacc

太複雜了

Sheridan Titman
Valuation: The Art and Science of Corporate Investment Decisions

一般人(唔得閒嘅都市人)學下相對估值都夠保平安 唔洗咁複雜

真實世界用wacc架咩
以為係理論黎

人地問書梗係答書提過嘅野

漫步華爾街

係

睇咗少少wiki, 真係好複雜

即係點搵？求教

要靠創意

WACC是用來計firm value
計出來的firm value-debt再除返number of shares先到股價

直接搵cost of equity既方便又快捷

認真答你 依本書有教
圖書館有得借

pat dorsey
the five rules for successful stock investing

有教點用fcf model計

教科書教CAPM DCF

D alternatives現實好難搵

睇完就成為財報狗？
多謝介紹